\phantomsection
\part{Résumé du projet}
\sectionmark{Résumé du projet}

Les réseaux sociaux peuvent être représentés par des graphes. Ceux-ci ont bien souvent une taille gigantesque, dépassant la quantité de mémoire vive disponible sur une machine. Du fait de cette taille, les temps de traitement de toutes ces données explosent littéralement. Ces deux problèmes amènent donc des problématiques et des solutions éventuelles multiples :
\n

\begin{itemize}
    \item \textbf{L'archivage} : Comment compresser les données de manière optimale afin de diminuer la taille de stockage nécessaire sur le disque dur ?
    \medskip
    \item \textbf{Les entrées et les sorties} : Comment charger les données partiellement de manière efficace ? C'est le principe des algorithmes \ofcore{}.
    \medskip
    \item \textbf{Mémoire vive} : Comment représenter les données en mémoire vive ? Comment les stocker de telle façon que l'on puisse y accéder rapidement et efficacement ? Il faudra donc étudier des parcours de graphes et implémenter une structure de données répondant à cette problématique.
    \medskip
    \item \textbf{Rapidité de traitement} : Lorsque l'on souhaite améliorer les temps de traitements de certaines opérations, la parallélisation est une solution que l'on envisage rapidement. Comment paralléliser les algorithmes afin de réduire les temps de traitement et proposer un programme qui traite un grand nombre de données avec une rapidité optimale ?
\end{itemize}
\n

L'objectif de ce travail de recherche sera d'étudier plusieurs de ces problématiques et les solutions qui leur sont associées afin de manipuler des graphes de plusieurs gigaoctets. L'algorithme que nous devrons optimiser sera celui du calcul des coefficients de \english{clustering}. On peut remarquer assez facilement que dans le temps imparti il semble difficile de tout tester mais notre objectif sera de proposer des solutions les plus optimales possible, et, si elles ne le sont pas, expliquer les meilleurs compromis que l'on pourrait faire.
